<resources>
    <string name="app_name">Топ 10 АвтоВАЗ-ов</string>
    <string name="LadaGranta">Lada Granta – новый тольяттинский бюджетный и компактный автомобиль, заменивший три устаревшие модели («Классику», «Калину» первого поколения, «Самару»). Разработка седана заняла несколько лет, и весной 2011 года он был представлен аудитории. Вскоре была запущена в серию и его пятидверная версия – лифтбек. Спустя десятилетие можно твердо утверждать: этот автомобиль «В-класса» – один из наиболее продаваемых в России и самый надёжный продукт ВАЗ.</string>
    <string name="Kalina">Lada Kalina – группа переднеприводных машин класса «В», включающая универсал (седан в изначальном исполнении) и 5-дверный хэтчбек. Lada Kalina за последние десятилетия получила статус «народного авто» по причине бюджетной стоимости, сносного оснащения, приятного глазу дизайна, приспособленности к эксплуатации в отечественных реалиях. Биография этой «Лады» следующая: разработка проекта началась более тридцати лет назад, своё звучное имя Lada Kalina получила 1998 году, окончательный дизайн – в 2001-м. Серийным автомобиль стал в 2004-м. После объединения с Granta в 2018 год выпуск этой серии транспортных средств был завершён.</string>
    <string name="LadaVesta">Следующую позицию рейтинга занимают несколько модификаций – Vesta SW Cross и Lada Vesta. Lada Vesta – сравнительно небольшой автомобиль сегмента «С», существующий в нескольких вариантах (как 5-ти дверный седан и универсал). Он стал автомобилем, отражающим новую эру развития Автоваза. Vesta – автомобиль с удлинённым кузовом, благодаря которому может считаться семейным, был представлен аудитории в облике седана в 2014 году и уже через год получил статус серийного. Универсал Vesta вышел на рынок спустя три года. Сейчас продажи авто держатся на уровне 60 тысяч машин за год.</string>
    <string name="LadaSW">Разработкой экстерьера Vesta SW Cross занимался главный стилист завода Маттин, целью которого был уход от стандартов и придание 5-ти дверной версии максимум спортивного антуража. Итогом рестайлинга стали уникальные линии бамперов, обвес чёрного пластика и максимально увеличенный дорожный просвет до 203 мм. Также 1,8 литровый Vesta SW Cross, оснащённый всё той же механикой способен до набора скорости 100 кмч за 11,2 сек. с разгоном до 180 кмч. Ходовая кроссовера наделена подвеской улучшенной энергоемкости. Объём багажника со скрытым органайзером – 480 л с возможностью наращивания до 825 л при сложенных сиденьях второго ряда. Антипробуксовочная система помогает кроссоверу преодолевать грязевые участки средней сложности, но не стоит использовать авто во внедорожных условиях.</string>
    <string name="LadaKalinaS">Lada Kalina Спорт — спортивный вариант ВАЗ-1119. Машина получила сертификацию в 2008-м в нескольких модификациях с двигателями 1,4 и 1,6 л. Первая версия во многом похожа на базовую Lada Kalina люксовой сборки, а Lada Kalina Спорт 1,6 – автомобиль, предназначенный для спортивного вождения. Мощность двигателя 1,4 — 89 лошадиных сил, машина способна разгоняться до 165 км/ч. 100 км/ч набирает за 11,5 сек. «Спорт» 1,6 укомплектован двигателем мощностью 98 лошадиных сил, который позволяет разгоняться до 100 км/ч за 10,7 секунды.</string>
    <string name="Xray">Lada Xray появился в результате совместного творчества концерна Renault-Nissan и ВАЗа. Около 500-т деталей хэтчбека производятся в Тольятти, а часть комплектующих импортируются. В разработке дизайна кузова использована прорывная тема «Х-графики» от Стива Маттина. Xray имеет характерную внешность, главными элементами которой стала х-образная облицовка радиатора чёрным пластиком с характерно изогнутыми молдингами. Боковые подштамповки вторят общей теме визуального расширения.</string>
    <string name="UAZ">Этот внедорожник по техническим характеристикам может составить конкуренцию многим аналогам зарубежного автопрома. При этом он на порядок выгоднее по стоимости.Передняя подвеска пружинная, задняя — классическая рессорная. Стабилизаторы поперечной устойчивости обеспечивают устойчивость авто при движении на большой скорости.За счет крутящего момента 235 н.м. «УАЗ Патриот» быстро разгоняется, максимальная скорость составляет 150 км/час. Не очень большой для машины с такими параметрами и возможностями расход топлива (11,5-12,5 л/100 км).</string>
    <string name="Niva">Эту модель производитель предлагает на замену популярной «Нива Шевроле» (ее сняли с производства). По сути, отличаются они только внешне, начинка — практически та же.Если вы ищете машину для комфортного перемещения по городу, это не лучший вариант, но для той местности, где можно ожидать разные дорожные и погодные условия, — идеально. Полный привод, при этом относительно легкая и небольшая для внедорожника (по размерам сопоставима с Грантой или Вестой), устойчивая и достаточно симпатичная. Независимая передняя подвеска дополнена более простой и надежной зависимой. Машина не слишком скоростная: максимум 140 км/час и разгоняется медленнее, чем другие Лады, за счет небольшого крутящего момента.</string>
    <string name="Largus">Поистине семейное авто, кроме того, машину нередко приобретают для работы или используют в качестве коммерческой техники. Авто представлено в двух вариантах: Универсал и Cross и в разных комплектациях. Может быть 5 или 7 мест для сидения. Предусмотрен передний привод, пятиступенчатая МТ, пружинные подвески (независимая передняя и полузависимая задняя). Рулевую колонку можно настроить по высоте, гидроусилитель предназначен для облегчения управления. Устойчивость авто в экстренных ситуациях на дороге обеспечивает антиблокировочная система колес (ABS, EBD). Не слишком быстро разгоняется (до 100 кмчас от 14 сек.), зато относительно экономична в плане расхода топлива: 7,5 л/100 км при смешанном цикле езды.</string>
    <string name="Moscow">От старых миниатюрных Москвичей, которые в свое время наводняли улицы разных городов России, осталось только название. Сегодня это стильный городской кроссовер с внушительной «начинкой». Турбированный двигатель дополнен 6-ступенчатой механической или автоматической бесступенчатой коробкой передач CVT (не подходит для тех, кто любит дать авто нагрузку посерьезнее). Также есть вариант с электродвигателем. Передний привод и пружинные подвески (независимая передняя, полузависимая задняя) делают машину стабильной при движении, при этом без особой жесткости. Мультируль с электроусилителем. Рулевая колонка не регулируется по вылету, поэтому машина, грубо говоря, «по размеру» подойдет не всем.</string>

</resources>